[
	{
		"question": "Автором какого направления в элитологии является В. Парето, делая акцент на индивидуальных качествах представителей элит:",
		"answers": ["аристократического"]
	},
	{
		"question": "В структуру гражданского общества входят:",
		"answers": ["лоббистские группы", "профессиональные объединения", "церковные организации"]
	},
	{
		"question": "Легитимность власти предполагает",
		"answers": ["уверенность народа в том, что власть будет выполнять свои обязательства"]
	},
	{
		"question": "Укажите документ, в котором закреплены основные принципы правового государства:",
		"answers": ["Конституция"]
	},
	{
		"question": "Укажите российского политического мыслителя сформулировавшего шесть аксиом государственной власти:",
		"answers": ["И. Ильин"]
	},
	{
		"question": "Укажите автора, определявшего лидерство посредством понятия «пассионарность»:",
		"answers": ["Л.Гумилев"]
	},
	{
		"question": "Установите соответствие указанных теоретиков и их представлений о политических лидерах:",
		"answers": ["Конфуций - правитель..", "Макиавелли - их всех..", "Платон - мудрец.."]
	},
	{
		"question": "Какой из указанных принципов Гегель называет основополагающим для функционирования гражданского общества:",
		"answers": ["свободно формирующееся общественное мнение"]
	},
	{
		"question": "Укажите форму политической власти, при которой осуществляется единоличное деспотическое правление в результате насильственного захвата власти:",
		"answers": ["тирания"]
	},
	{
		"question": "Укажите главный критерий правового государства:",
		"answers": ["степень защищённости личности"]
	},
	{
		"question": "Реальные и потенциальные средства, которые используются для укрепления самой власти и ее оснований, это:",
		"answers": ["ресурсы власти"]
	},
	{
		"question": "Носителем суверенитета и единственным источником власти в РФ является:",
		"answers": ["многонациональный народ"]
	},
	{
		"question": "Гражданское общество выступает:",
		"answers": ["источником социального контроля органов государственной власти"]
	},
	{
		"question": "Лидерство И. Сталина можно рассматривать как:",
		"answers": ["харизматическое"]
	},
	{
		"question": "Какая теория утверждает, что лидерство формируется на основе соответствия имиджа лидера ожиданиям его последователей:",
		"answers": ["теория конституентов"]
	},
	{
		"question": "Укажите автора, заложившего основы функционального направления, рассматривающего элиту как группу управляющих, выполняющих определенные социальные обязанности:",
		"answers": ["Г. Моска"]
	},
	{
		"question": "Укажите мыслителя, считавшего Гражданское общество продуктом буржуазной системы:",
		"answers": ["К. Маркс"]
	},
	{
		"question": "Правовое государство не обеспечивает:",
		"answers": ["Либеральную экономику"]
	},
	{
		"question": "Как называется отрасль политической науки, которая исследует «власть»:",
		"answers": ["кратология"]
	},
	{
		"question": "Высшей формой политической власти является:",
		"answers": ["государственная власть"]
	},
	{
		"question": "Для государственной власти не характерно:",
		"answers": ["внезаконность"]
	},
	{
		"question": "Термин «легитимность» происходит от лат. Legitum, что означает:",
		"answers": ["законный"]
	},
	{
		"question": "В рамках какой теории утверждается, что лидер – это человек, обладающий необходимым набором качеств:",
		"answers": ["теория черт"]
	},
	{
		"question": "Укажите название политического лидера, способного убеждать, внушать свои идеи в качестве необходимого товара последователям, предложенное М.Херманном:",
		"answers": ["торговец"]
	},
	{
		"question": "Кто из авторов считал, что источником законов в правовом государстве является единая воля всех лиц, образующих народ:",
		"answers": ["И. Кант"]
	},
	{
		"question": "Укажите термин, которым определяется сознательная деятельность в духовной сфере общества, направленная на достижение, удержание и реализацию власти:",
		"answers": ["политика"]
	},
	{
		"question": "Укажите ученого, открывшего",
		"answers": ["Михельс"]
	},
	{
		"question": "Укажите два основополагающих признака гражданского общества:",
		"answers": ["юридическое равенство людей", "наличие массовой идеологии", "горизонтальный тип отношений социальных субъектов"]
	},
	{
		"question": "Какой тип легитимного господства характеризуется всецело личной преданностью подданных делу данного человека и их доверием только к его особе:",
		"answers": ["харизматический"]
	},
	{
		"question": "Как М. Вебер называет лидера, который выделяется «сверхчеловеческими», исключительными способностями:",
		"answers": ["Харизматик"]
	},
	{
		"question": "Под легальностью власти понимается:",
		"answers": ["законность"]
	},
	{
		"question": "В каком веке окончательно утвердился термин “правовое государство”:",
		"answers": ["на рубеже XVIII-XIX вв"]
	},
	{
		"question": "Укажите три функции политической элиты:",
		"answers": ["создание механизмов реализации политических целей", "выработка политического курса", "встречи с зарубежными лидерами"]
	},
	{
		"question": "Укажите понятие, которым определяется совокупность приемов и методов деятельности политического лидера:",
		"answers": ["стиль лидера"]
	},
	{
		"question": "Какой из указанных принципов Гегель называет основополагающим для  функционирования гражданского общества:",
		"answers": ["свободно формирующееся общественное мнение"]
	},
	{
		"question": "С точки зрения какого автора, господство элиты определяется невозможностью прямого участия масс в управленческих процессах:",
		"answers": ["Р. Михельса"]
	},
	{
		"question": "Какая ветвь власти основывается на принципах конституции и верховенства права, формируется в результате выборов:",
		"answers": ["законодательная власть"]
	},
	{
		"question": "Укажите термин, которым определяется процесс снижения авторитета политических субъектов власти, лишение их политики общественного кредита доверия:",
		"answers": ["делегитимация"]
	},
	{
		"question": "Крайним методом скрытого давления на власть называют:",
		"answers": ["лоббирование интересов"]
	},
	{
		"question": "Укажите три признака, характерных для антрепренерской системы рекрутирования политической элиты: ",
		"answers": ["наличие многочисленных формальных требований для занятия должности",
			    "высокая конкурентность отбора",
			    "широкий круг электората"]
	},
	{
		"question": "Укажите направление политической мысли, в рамках которого обосновывается необходимость освобождения людей от воздействия всех разновидностей общественной власти:",
		"answers": ["анархизм"]
	},
	{
		"question": "Какая из нижеперечисленных функций не выполняется политическим лидером:",
		"answers": ["принятие законов"]
	},
	{
		"question": "Каким понятием обозначается государство, стремящееся обеспечить каждому гражданину достойные условия существования и социальную защищенность:",
		"answers": ["социальное"]
	},
	{
		"question": "Укажите один из признаков гражданского общества:",
		"answers": ["политический плюрализм"]
	},
	{
		"question": "Укажите мыслителя, по мнению которого «авторитет или власть лидера коренится в поддержке сторонников»:",
		"answers": ["Макиавелли"]
	},
	{
		"question": "Кто из авторов определял лидерство посредством «воли к власти», а историю рассматривал как реализацию «ненасытного стремления великих лидеров к власти»:",
		"answers": ["Ф. Ницше"]
	},
	{
		"question": "Какой тип лидера, в соответствии с теорией М. Херманна выражает интересы своих приверженцев:",
		"answers": ["служитель"]
	},
	{
		"question": "Тот, на кого направлено властное воздействие – это:",
		"answers": ["объект власти"]
	},
	{
		"question": "К институтам гражданского общества относятся:",
		"answers": ["общественные организации"]
	},
	{
		"question": "Укажите два отличительных признака политической элиты:",
		"answers": ["непосредственное участие в принятии политических решений", "осуществление властно-политических функций в обществе"]
	},
	{
		"question": "Какие три типа политических лидеров выделял М. Вебер:",
		"answers": ["Рационалист", "Харизматик", "Традиционалист"]
	},
	{
		"question": "К какому типу, по мнению М. Вебера, следует отнести лидера, пришедшего к власти на основании закона, и правящего в соответствии с законом:",
		"answers": ["правовой"]
	},
	{
		"question": "Укажите автора, утверждавшего, что «Главный закон социальной жизни - подражание последователей лидеру»:",
		"answers": ["Г.Тард"]
	},
	{
		"question": "Укажите среди нижеперечисленных концепций три современные теории элит:",
		"answers": ["концепции плюрализма элит", "ценностные теории", "технократические концепции"]
	},
	{
		"question": "Мыслители какой эпохи считали, что право может быть лишь там, где существует справедливость:",
		"answers": ["античность"]
	},
	{
		"question": "Основу социальной организации гражданского общества составляют:",
		"answers": ["негосударственные социальные институты"]
	},
	
	
	
	
	
	{
		"question": "!!!",
		"answers": []
	}
]
